【美網】贏細威首奪大滿貫，大坂直美創歷史

大坂直美周六在美國網球公開賽女單決賽直落兩盤擊敗美國的莎蓮娜（細威），成為歷來首位贏得大滿貫單打錦標的日本球手。

下月中才滿21歲的大坂直美，打入美網女單決賽時已經創造了歷史，成為第一位晉身大滿貫女單決賽的日本球手，周六她面對即將37歲、已經擁有23個大滿貫單打冠軍的「細威」，連贏兩盤6:2和6:4，贏得個人職業生涯首項大滿貫冠軍。

不過今場決賽的第二盤出現爭議場面，首盤先輸2:6的莎蓮娜被主裁判指違規與場邊教練溝通，及後又因掟拍第二度違規而被罰分，於局數落後3:4時更因與主裁判理論並指控對方「騙子」和「盜賊」，第三度違規而被直接罰輸一局致落後至3:5。儘管「細威」之後在不失一分下追回一局至4:5，惟大坂直美亦表現冷靜再贏一局，終以6:4再下一城，以2:0戰勝「細威」而於首度於美網封后。

又有漫畫睇了

打左咁多年都沉唔住氣同主裁判互屌
搞到自己直接輸一局

今晚到錦織圭 日本盛世

愈近奧運 日本愈多彈緊上黎

有無佢同裁判互屌既片睇

輸左啦wor

Niggar大戰

都老la

死黑鬼

力架

咁黑既直美

Jap Niggar

japgar

於局數落後3:4時更因與主裁判理論並指控對方「騙子」和「盜賊」

隻猩猩痴左？

好想屌

佢日文好水皮
平時講野用英文

大阪直美會打今年Hong Kong Tennis Open

美日混血

網球王子

混左力架
老母係日本婆

羸都羸得唔光采
細威明讓鳩佢 屌鳩球證

agger，日本婆應該要比返個冠軍比細威

同渡邊直美加大坂直美玩3P

細威又罵人sexism

原來屌裁判可以直接判輸一局
依家先知
btw 打左咁多年都沉唔住氣抵輸啦

加油大阪

就係攞過晒先夠膽嘈，如果佢以前一次都未贏過一定一句都唔敢駁

垃圾猩猩

為咗屌球證，個女都擺埋上枱

人地要造樣呀嘛

大坂直美好慘
第一個大滿貫搞成咁
捧盃嗰陣比人boo到喊

其實應該來多場閉門作賽

本身係接受coaching verbal warning先, 跟住扔拍罰一分, 再跟住屌球證先罰一局

算唔算恃老賣老

收皮啦大猩猩

隻大猩猩明知自己贏唔到，所以專登做埋d懶係無辜既扇情野去贏取掌聲同光環，令大板直美俾人boo

10月會來港參戰香港網球公開賽的大坂直美，今晨成為首名贏得大滿貫錦標的日本球手，但焦點卻落在美國網球公開賽女單亞軍「細威」莎蓮娜威廉絲身上，她因罵裁判拉莫斯是「騙子」和「盜賊」，三度違例下被判罰一局，並於賽後指判決是性別歧視。以下是外界對今次事件的反應：

支持細威

金夫人（網球名宿）：「當一名女子表現其情緒時，她就被判罰。但男球手若這樣被指率性。」

艾莎蘭卡（女子網球員）：「如果這是一場男子比賽，事情不會演變成這樣。」

費殊（網球名宿）：「相信你所想的，但影片展示的教練『指導』，她都不曾望過。」

比歷克（網球名宿）：「我曾說過更差的說話，都沒被罰過，裁判至少應該先說警告才判罰。」

支持裁判

韋絲蓮娜（女子網球員）：「球例如此，她需服從裁判。這是令人心碎的決賽。」

Ben Rothenberg（《紐約時報》記者）：「賽例這樣寫着：『言語辱罵包括對工作人員展示不尊敬。」騙子與盜賊兩字100%有這含義。」

Marc Berman（《紐約郵報》評論員）：「她的行為像輸不起的失敗者。」

Stuart Fraser（《泰晤士報》記者）：「拉莫斯是少數不怕依法罰頂尖球手的裁判，只是他的同僚平常不會這樣做，令球手覺得被針對。」

老豆海地人
老母日本人

叫親拉莫斯既冇個好人

隻黑鬼輸唔起就搞埋哂d小動作

收買求證，黑鬼父，假日本人

男人黎

細威啲情緒真係要搞一搞佢
本身都feel到佢係燥底,
但係佢生左女之後情緒波動真係大左

點解叫日本名既